高院裁警有搜令始可查市民手機 警方上訴得直

高等法院早前裁定警方除在緊急情况外，必須先獲搜查令才可查閱被捕者手機或電子器材內數碼資料，警方不服提出上訴。上訴庭今（2日）頒下書面裁決，一致裁定警方上訴得直。

本案上訴人為警務處長，答辯人是岑永根及民陣4名成員楊政賢、陳倩瑩、洪曉嫻和陳小萍。

案件源於當日領頭車司機、前北區區議員岑永根和民陣4名成員於2014年七一遊行，涉違反「不反對通知書」及阻差辦公被補；岑永根就警方事後在未申請法庭搜令下，沒收其3部手機以查閱內裏資 料，認為警方侵犯私隱，提出司法覆核。

高院於3年前裁定，除非緊急情況，警方必須在有手令下，才可以檢取智能手機等電子產品裏面的內容。警方不服，早前提出上訴。

14年搞到依家 仲要上訴得直

Over my dead body

Tell you a joke

香港法治

Dead body

有請楊生講兩句

即係以後咩都唔洗就可以搶手機

理據係? 唔係話得直就得直掛

余若薇呼籲大眾要有耐性，因為會有些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，或至終審法院才「撥亂反正」

吊緊鹽水

而家已經係咁
不過我知好多人都成日會唔記得密碼

楊onq

on9
咁你地搞上訴囉講野

真係on9到暈

終審變左中審LA

唉痴撚線

原來可以咁樣幫還押手足

咩理據？

打到你骨折

唔洗委任証，又唔洗搜查令
即係一街聲稱係警察就要奉旨比人睇私隱，衰過清朝

繼續申請搜查令搜自己狗屋狗總開哂d機

咁咪再上訴去終院

有險可守

FIFY

tell you a joke

over my dead body

即係放哂d電話入狗屋
再申請搜查令查狗屋呢步都慳返

新屋嶺有個男仔唔肯俾密碼，俾黑警雞姦

而家直接叫你開就要開

行動時請帶第2部手機出街

根本上無出委任證已經算不合法拘捕，但啲官係唔會理。

話佢地助長警暴又唔會認

真係皇軍都有禮貌過佢地

香港法治

黑警大晒

老老豆豆,講dead body個d係咪覺得自己好撚醒

記得有耐性，排期排到2048

咩都唔洗 咩都得
殺人放火都就得

Push

香港人又輸

即係行過都可以叫你開？

dead body又有case做喇

輸到咩都冇

宜家上訴得直咗，係直程唔洗搜查令就可以係任何地方讀寫你電話資料

遲下食黃店都比黑警起底

直接拎去crack機

邊個官？

收完手機
直接強姦

行街都可以捉你睇手機了

即刻黑警平時放假係街見到靚女
求其走埋去話懷疑佢電話入面有犯法野
就可能叫佢開電話睇下有冇閃咭
係咪咁狗法你老母治狗官

上訴庭簡直係同惡魔作交易
大部份上訴必定失敗終院又會上訴到
俾終審庭屌柒過班友但次次無反省過

個制度係紅咪一鳩樣

打到變屍

dead body dead body but you~

dead body 真係好唔得閒

楊on9今次真係捉蟲

再上訴

港共中共早已滲透香港司法界

代表警方的資深大律師莫樹聯表示，警方要在合理懷疑下，才會以拘捕的罪名為基礎，即時查閱疑犯手機內容，調查與犯案有關的資料，防止疑犯在警方獲得手令之前刪除相關資料，或以手機作出進一步的犯案行為，具合理目的。

上訴庭副庭長林文瀚詢問，如何保障被捕者的私隱。莫解釋，警方以合理懷疑拘捕被捕者，人身自由受限制，其私隱保障亦較一般人低。林文瀚認為此是危險的說法，不理解為何被捕後會私隱較少，被捕者的權利同樣受保障。

林文瀚續問，若警方檢取未解鎖的手機，對方拒絕交出密碼，是否屬阻差辦公。莫回應稱，沒有考慮這方面的問題，暫沒有法例強迫他人交出密碼，也想過是否屬阻差辦公。林文瀚指出，這個問題很現實，若沒有密碼，警方就無法查閱手機，質疑屆時取得手機也沒有意義。

Tell you one more joke

係連登屌完就算

法治已死

盲目直覺亂判已經唔關紅唔紅事

咪打到有囉

呢排發生太多事

成日都會唔記得密碼係好正常

亦都唔會犯法

打死你呀 仲要無後果呀
你有條例 仲可以嚇一嚇 阻一阻 佢都要用搜警總呢啲仆街招
現在唔洗啦

連登：應承我一世都唔原諒黑警

無事無事
繼續進攻功能組別就得架啦
我地係現有制度win就得架啦

簡單講而家佢係咪都打到有，所以佢判唔判都咁上下
而家係再做得出面咁解

其實係

癡能線

連登：好嬲同黑警死全家

Dklm.......

屌，香港法治is a joke now
再上訴lor, 去到終審法院

over my dead body

寧死不開

上訴
等上訴都等幾年啦
呢幾年夠玩謝香港人

判詞

再上訴多357年啦，有機會嘅
咁班大狀先可以繼續收住錢over my dead body

你估仲係樞密院呀？終審咪又係自己人

班甴曱真係大哂

死左咪唔記得

狗：用棍扑爆你電話都仲得 吹咩

Thanks絲打 已pin

駁唔到

有冇高手整個木馬程式，當狗一爆手機就整收狗皮

OMDB-2020

會唔會係街見到靚女OL就直接拉佢睇手機了？

依家行街都要帶定刀仔啦
夜晚俾狗咬起碼有得還拖

黑警咪法律囉，差在未講出口

而家有槍大晒吹咩

屌

潘兆初、林文瀚同麥機智

拿 條例寫就寫明"被捕者"

捉哂賣淫相果堆....

Over

睇唔明

相信警方專業囉 要咩理據？

誰大誰惡

結果差不多 但你起碼同佢有得嘈下
佢無令取你資料 上到庭你有得嘈
現在 佢用完加資料 都無得嘈

再上訴啦 cls

唔識法院玩法

基實上訴庭班法官第時係咪又係終審庭法官?

白痴 打到有呀 再係入面加料呀 都無問題 佢合法取得證物
上到庭你話比人打 官會叫你去監警會
唔好咁天真啦 白痴仔

高院姐仲有終院

明明比個病爆就最好㗎啦 連燈仔要全民抗疫加幫助政府捉人
比權政府
攬炒好時機變成咁
我真係笑而不語

咁未人大釋法囉
呢單都搞咗咁多年 你認為真空呢段時間會點

你有比狗打過？
寧死？ 你做定下條屍啦

高院裁決另一重點 - 狗唔可以迫你解鎖

最撚On9就係黃絲走去幫藍絲
你試下調番轉黃絲無口罩。就算你跪喺度。藍絲都唔會比口罩你
不過我禁講實有人話我分化狗

黑警=法律

其實現在已收你手機，同班賊講法律

實比 二十蚊個賣比你 仲要支那劣質
我情願燒咗佢我都唔會比
明明打緊仗 人地從無留手 自己一係幫人 然後鬥黃 批鬥 我都唔知自己咩陣營

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

再上訴啦

一搶手機所有隊友就收皮

唉！痴線！黑警完全大晒
想點玩你都得？

有咩分別
未判前班狗已經無法無天

分別係有 你看佢要用搜狗總啲咁嘅招就知有用
以前無令取證仲有得打 現在打到你開 加野入去
仲係合法
你嘈都無得嘈

啱先發現有兩個po